國安警拘網媒創辦人「涉去年傷人」變相追溯 許智峯斥濫權「所有罪都拉埋講」

節錄

國安警拘網媒創辦人「涉去年傷人」變相追溯
許智峯斥濫權「所有罪都拉埋講」

【本報訊】警方國安處成立後頻頻出動，多名政治人物被捕。其中曾代表民主派參選立法會飲食界的網媒「PPPN international」創辦人伍永德10月1日被國安處人員以「串謀有意圖傷人」罪名拘捕，但涉及案件是去年12月發生，即國安法生效前。立法會議員質疑警方藉此打壓異己，製造寒蟬效應。

網媒「PPPN international」日前在facebook專頁公佈，創辦人伍永德早前被捕，律師指罪名為「串謀傷人」，他其後獲釋候查。本報曾向「PPPN international」及伍查詢詳情，昨晚未獲回覆。北京喉舌《文匯報》昨日引述消息指，伍懷疑涉與「屠龍小隊」案件有關。

■曾代表民主派參選的伍永德日前被捕。

獲准保釋候查

警方回覆指，國安處人員經深入調查後，10月1日在灣仔區拘捕一名34歲姓伍本地男子，涉嫌與一宗去年12月發生的「串謀有意圖傷人」案有關。該名被捕男子已獲准保釋候查，須於11月上旬向警方報到。

民主黨立法會議員許智峯認為，警方此舉變相證明國安法有追溯力，。。。。。。。。。

許智峯續說，國安處較少針對普通市民，主要涉從政人物，如香。。。。。。。。。

民權觀察成員沈偉男表示，國安法不設追溯期，若國安處人員拘捕人。。。。。。。。

沈偉男又說，「串謀有意圖傷人」罪未必與國安法有關，若警方出動國安處調查，。。。。。。。。

截至昨日，共28人涉嫌違反危害國家安全的行為和活動被警方拘捕，罪名包括分。。。。。。。。。。

■左報指伍永德疑與「屠龍小隊」案有關；圖為警方去年12月拘捕被指是屠龍小隊成員時引發警民衝突。

根本成個香港政府都可以視為共產黨，邊有得分，中共滲透力勁到教廷、聯合國、世衛世乜都搞掂晒